李手足管有2枝棒球棍等被蘇文隆重判18個月 今於高院獲李運騰批准保釋等候上訴結果

#高等法院第一庭
#李運騰法官
#不服定罪及刑罰上訴
#0816上水

👤李(21)🛑服刑中（18個月監禁，已服刑約5個月）

控罪：管有攻擊性武器
(注意：被告只就控罪1上訴)

案情：
於2019年8月16日，在上水新康街及新祥街交界，管有攻擊性武器，即兩支棒球棍、兩支鐵通及兩瓶辣椒噴霧。當時被告被 #蘇文隆主任裁判官 判處被告18個月的監禁。

當時裁決理由及求情

辯方（主要重複審訊時的內容）證據上訴：
簡單而言，上訴人的證供指，2枝棒球棍於淘寶購買，是練習用，材質和外形都較適合練習用，由於不是正式比賽用，所以與平日前閣後窄的不一樣。

2枝球棍方面
辯方指是在車尾箱找到，不是在街上隨意使用，主問七月尾至八月頭，被捕前約兩至三星期，被告想與朋友打球，該球棍1枝只是在家揮了一兩下，另1枝甚至沒動過。
李運騰問為何要2枝不買1枝，被告指2枝較便宜，也可作後備，被問到為何沒拿出來用，被告指沒時間，被告買回來至被捕的時間很短。被問到為何買棒不買球，被告指朋友有。
（李運騰：牛肉刀都唔止係斬肉啦）
辯方指如果真的想用作襲擊人，為何要大費周張於淘寶買2枝，包着後放在車尾箱，為何不直接在地盤拿更方便，被警察盤問時亦有合理辯解。
（李運騰：買2枝咁約唔到朋友咪無用？同埋無波即係打空氣啦有咩用）
辯方指被告的確約不到朋友，球及手套因為朋友有所以沒有買。辯方解釋一系列用途，但李運騰仍然不明為何買2枝。
（李運騰：我知被告貪便宜，但無論如何2枝總貴過1枝啦）辯方解釋是抵買的問題。

鐵通（約20厘米）方面
在車尾箱找到，當時有很多其他雜物，例如黃頭盔,電筒,螺絲批,膠管，鐵通用黑膠布包住，被告用作敲打地面嚇走野狗，亦與被告工作有關。
（李運騰：用布由頭包到尾，打人無咁痛）

辣椒油方面
用來驅蛇蟲鼠蟻，會在車附近,車底,家中用。由於家人要用所以要放在車尾箱。被問到為何不用辣椒水，被告指主要針對老鼠，李運騰指兩者沒分別，辯方解釋油比水更持久。

環境方面
當日沒示威活動，被告是回家途中，當時剛與友人吃飯。
被告的車輛是屬私家地方。

=====================
案例：
⏺鄭智華（同音）一案，6個月起點扣至4個月減至緩刑
⏺周健中（同音）一案，8個月起點扣至6個月
⏺陳素清（同音）一案，聽唔到
⏺黃妙龍（同音）一案，是用公安條例，與本案相似，都是在車尾箱找到，但案情比本案嚴重，向司機指如果你唔攞車我就打你，判監9個月

辯方希望把被告的刑期改為8個月量刑起點，李運騰指自己今日內不能交出判決，亦指不想給假希望被告。
辯方就被告家庭背景作少少求情，被告已有3個月大的寶寶😢👶

=======================
控方（重複辯方陳詞）：

重複辯方的陳詞Zzz

（李運騰嘲笑指：搵到安全帽,眼罩,豬咀都係合理嘅😂）

李運騰指如果此案都判18個月，那再出現更嚴重情況的話就沒有空間，嘲笑如果有10把牛肉刀應該點判

⏺翁手足案例 #0727元朗

⏺陳手足案例（2017年光復元朗反水貨）5枝辣椒噴霧，判九個月

蘇文隆說棒球棍是被告用來分享給別人，一起襲擊他人，辯方指他諗太多

辯方希望讓被告保釋，以等候判決，控方不反對

😭😭😭保釋申請獲批😭😭😭
。不離港
。交出旅遊証件
。在報稱地址居住
。每星期報到2次

李運騰澄清這次保釋沒任何表示，仍有可能要重返監獄

（按：手足望落好累吖🥺呢段日子辛苦晒💛💛💛😭）

李運騰：牛肉刀都唔止係斬肉啦

李運騰指如果此案都判18個月，那再出現更嚴重情況的話就沒有空間，嘲笑如果有10把牛肉刀應該點判

上次揮刀都係3個月，10把x3就30個月囉

李運騰應該就快要幫自己申請保釋

李運騰心諗：屌你老母蘇文隆，又搞著我

李運騰都有哂立場

問咁多問題

Push

隻蘇狗真係賤種

問問題都叫有立場 唔通直接放佢走咩

呢位手足記住一出嚟就研究下點合法走難啦
有 BNO 更加要搶閘走人

連紅紅咃嘅李官都頂條垃圾蘇唔順

有打棒球想講返

棒球唔同籃球，係無得自己打嘅
約唔到朋友咪無得打，唔會話係無用

再講，棒球練習經常由揮空棍開始
無波一樣係練習到
每日都可能揮100至500下不等，去練棍速

打棒球支棍其實好易斷，尤其係淘寶棍
Hit 唔中sweet point 有機會喺棍柄到斷
買兩支好正常

想一個人練習可以打發球機
都應該會有波提供
唔需要買波

希望幫到手

蘇狗

盤問時會take 對面立場
好正常

買兩枝平D都質疑

買兩技好易解咋喎，咁都挑剔，個官好少自己買嘢？買兩支平d，做後備幾難明，但無球就真係難解d

佢同周家明 最近好似食錯藥咁

高院班官雖然離地,但點都有準則,不會像肥蘇柒航咁痴線

睇返判決， 周家明似保守派，或者叫建制派，偏政府，跟字面，比較少「解讀原意」，「法例要與時並進」

問點解買兩枝睇得出係因為離地多過想整死佢

有錢離地唔出奇

私家車入面有，又唔係現場，咁樣咬得入都幾仆街

但到上訴庭就

兩個姓潘同兩個姓彭嘅邊有準則

本身告得入已經cls
仲要18個月

唔明討論兩枝嘅動機係乜
唔通買一枝就告唔入？

去木球場門口捕住
拉晒成車老人上豬籠

國安法指定法官

今日下晝有兩單國安法佢出保釋判決書，其中一單黎智英

俾共媒屌到開花

"我知被告貪便宜，但無論如何2枝總貴過1枝啦"

A:買一支10蚊
B:買兩支每支9蚊,即係總數18蚊
個官咪就係問緊點解唔揀俾小d錢既option A囉
平唔代表要買晒丫麻
誇張d講,大量買既話批發價5蚊,係咪就要因為平所以買幾百支返屋企?
個律師咪解釋返易爛所以一次買兩支囉

旁聽又好似無乜立場

個主控官廢到無倫，俾個官問到口啞

庭上無講，太遲啦

係囉 d商人識唔識做生意架?

買2件有折 點會有人買?
無論如何2件總貴過1件

上訴庭同兩鄭一蘇一樣咁癲

咁買牛肉刀一唔一定要買牛肉???

你下面條J夠唔係淨係用來痾尿啦, 你有J姐係你就會用來強姦

初判問辣椒油vs辣椒水真係痴撚線

而家係打無作為武器嘅動機同合理辯解，控方無足夠證據斷正

btw當時人9月個女啱啱出世，蘇官都判到18個月真係大仆街來

蘇文隆又發癲奶共

睇動漫都有啦
練習揮空棒
洗撚波咩

佢想你家破人亡姐

有個岩岩出世既女要自己一腳踢個老婆好易頂唔順就要離婚或者搵過個

辯方律師：買咗一星期俾狗拉柒咗，練春咩

判番8個月
坐左5個月
扣埋假入左坐多1個月就走得

無球無問題, 未睇啱買邊粒, 或者想先練下揮空

鐵通（約20厘米）
屌你要用嚟打人都唔係咁細支啦。。。

根本無需要坐
放係自己私家車車尾箱,又冇拎出黎用,當日又冇示威
何來犯法?

買兩支做後備有幾難明
網球拍 羽毛球拍 高爾夫球拍
你都唔會帶一支嫁啦
個官個腦有啲問題

其實呢啲問題一係離地一係 on9 咁都問得出
好似買洗頭水咁，兩支除返開單價平啲咁咪買兩支，因為你知道實用到

明明係運動用品
心術不正就當人哋係攻擊武器

=========================
投票 - 叱咤我最喜愛的歌曲
- 鄭中基 《My Only One》

其實9成香港人都俾呢種綑綁式銷售呃。
超市大把

超市係專揀果D冇咩人會一次買兩件嘅至玩兩件平D架。

因為法庭控辯唔可以互問，法官好多時都攞對方論點黎問。

正常就根本唔應該有罪, 放係私家車, 控方只可以推論有機會犯罪, 太多合理疑點

關咩事
根本睇你遇到咩官姐
過咗年半喇
唔好再咁天真啦

係實問問題係好正常
問先係俾機會你講野澄清自己
唔問唔俾你講野就仆街了

俾得bail好大機會唔洗坐or坐多少少就得

onl79

嗰日又冇遊行
其實有咩motive姐
唉不過 呢條罪畀高院搞到勁易入
同暴動一樣係公廁罪嚟

乜都無做過 ! 蘇文隆等天收

判囚一星期加21小時社會服務令

周到兩支棒球棍就要坐
又唔見班狗去機場捕啲有錢佬個golf 袋...個個都6 7碌喺入面

痴撚線

勁易入又點
都唔應該判咁重

根本律師就應該掉哂d藍屍案例出黎

有個表成十單case,單單都係幾個月

個官同控方講你想判重d就唔好用簡易治罪條例用公安條例，判刑上限2年得2碌棍都入18個月，士巴拿螺絲批果d又話唔係，仲要係收係車尾箱，之前有拎鐵通去威嚇都判輕好多

就算罪成都唔係判咁重

蘇文隆條仆街牙籤都判你18個月

法官有立場仲係唔係法官？

邊有法官會冇立場
法官一向都係立場行先 判詞只係用黎包裝自己
所以點解侵委任新法官的時候 大家會咁在意個法官的立場

李運騰：我知被告貪便宜，但無論如何2枝總貴過1枝啦
你問下d師奶啦, 個個都係咁架啦, 買2支平d呀, 識唔能識呀

又係蘇甴

推

一定有立場， 俾個例子你
某人老豆就死， 超速衝燈為見最後一面，唔同官有唔同判法
可以法律不外乎人情， 輕判， 或者 咩理由都唔應該犯法，死老豆唔係藉口

鄭紀航啲FD

It’s all about fairness
如果判返揮刀佬三十個月，其實好合理

個官月無用過淘寶唔知集運有最低消費，買一支集運30 買二支集運都係30點解唔買2支後備

其實都解釋到點解無波, 朋友有波已經好合理
棒球唔可以自己玩, 就算我買齊波同棒, 唔通自己拋高個波再打出去咩 所以有齊波同棍都無咩意義, 都係要call 埋個朋友一個拋波一個打先玩到